<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>VPNы не то, чем кажутся</title>
    <link>https://vpn.stop-rkn.win/</link>
    <description>Recent content on VPNы не то, чем кажутся</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru</language><atom:link href="https://vpn.stop-rkn.win/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>VPNы не то чем кажутся(часть вторая)</title>
      <link>https://vpn.stop-rkn.win/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vpn.stop-rkn.win/2/</guid>
      <description>О протоколах и реализациях Существует множество протоколов виртуальных частных сетей и конкретных реализаций того или иного протокола.
L2TP Пожалуй самым распространенным в РФ можно считать протокол L2TP, его используют многие провайдеры для подключения абонентов к сети. Это тоже протокол VPN’а, благодаря которому ваш домашний роутер подключается к серверу провайдера и вы получаете доступ в интернет используя выданные провайдером логин и пароль.
Клиентская реализация протокола L2TP доступна «из коробки» во всех основных десктопных и мобильных ОС, что делает его еще более распространенным.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VPNы не то чем кажутся(часть первая)</title>
      <link>https://vpn.stop-rkn.win/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vpn.stop-rkn.win/1/</guid>
      <description>С момента начала активной антиконституционной деятельности РКН по цензурированию доступа с территории России к ресурсам в сети интернет многие из вас узнали три волшебные буквы и буквы эти были VPN.
Предисловие Самое главное, что нужно понять это то, что все что предлагают к браузерам не VPN. Ни то что встроено в Opera и называется там VPN, ни всякие расширения себя именующие ***VPN. Все это готовые настройки прокси обеспечивающие выход вашего браузера через сервера тех кто это сделал, при чем возможно даже нешифрованный и к VPN не имеет никакого отношения.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VPNы не то чем кажутся(часть пятая)</title>
      <link>https://vpn.stop-rkn.win/5/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vpn.stop-rkn.win/5/</guid>
      <description>Как выбирать VPN-провайдера И так, прочитав предыдущие части вы определились и поняли, что вам нужен VPN. Нужен для его прямого назначения или только для того, что бы обходить цензурные ограничения РКН, но нужен. Перед вами встает вопрос выбора того, кто вам его предоставит.
Первое и самое главное: сразу откиньте все бесплатные предложения, за исключением тех, кто бесплатное небольшое количество трафика это просто рекламный ход, что бы клиент мог попробовать. Если вам предлагают VPN бесплатно, значит планируют зарабатывать как-то еще, например на аналитике по тому кто вы, откуда, куда ходите и на продаже этой аналитики.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VPNы не то чем кажутся(часть третья)</title>
      <link>https://vpn.stop-rkn.win/3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vpn.stop-rkn.win/3/</guid>
      <description>Продолжим разговор о протоколах и реализациях VPN, начатый во второй части.
Главной проблемой упомянутых ранее протоколов является наличие единой точки отказа. При падении VPN-сервера падает вся виртуальная сеть и не может соединится. Разработчик WireGuard вообще-то заявляет о том, что WG работает как p2p, но ему все равно необходим единый сервер к которому проходит первоначальное подключение, а дальше уже они пытаются работать напрямую, если такая возможность есть. Можно ли избежать подобной проблемы?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VPNы не то чем кажутся(часть четвертая)</title>
      <link>https://vpn.stop-rkn.win/4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://vpn.stop-rkn.win/4/</guid>
      <description>Нужен ли VPN вам? Давайте разбираться.
Если вам нужно объединить компы находящиеся на физическом удалении друг от друга в единую сеть, то вам нужен VPN по его прямому назначению. При этом, при желании, можно использовать VPN-сервер и как точку через которую выходить в интернет, а можно и не использовать, в зависимости от этого можно сделать разные настройки сервера.
Если ваша цель обходить ограничения на посещение тех или иных ресурсов и пользование теми или иными программами наложенные на лиц находящихся на территории РФ РКНом, то нужно понять что именно у вас должно обходить эти ограничения.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
